大家試過最窮去到咩地步?

畢業個時未搵到野做
窮到ATM撳唔到錢
仲要問朋友借左500蚊
日日食營多

打劫街口間士多

不安

無得加兩蚊轉凍飲！

去M記唔敢嗌加大
認真： 卡數比min pay都只係啱啱好，銀行仲要罰最低結餘唔夠個罰款

你係蕃薯？

差啲去考黑警

好彩你迷途知返

同朋友夾埋4張8達通 都無錢嘟罐咖啡飲

一包cereal食幾日

喺大快活食二手飯

唔夠樓主黎

當時戶口淨番四百幾蚊
賣到既唔等使既都盡賣

係惠康買 8個幾一個 要叮熱既白飯
在係隔離大家樂拎豉油辣椒油撈飯食

我永遠唔會忘記昨晚..

我已經四日沒有東西落肚，昨晚終於忍不住，真的很肚餓，餓到連尊嚴也不顧...
沒有辦法，身上已無分文，屋企人又唔理，又找不到工作，連八達通的五十蚊按金也拿走了..

吃二手飯的感覺真的很難堪，昨晚在某屋村的大家樂，吃了別人剩下的飯餸，理不了別人的目光，一邊食眼淚俏俏的在眼角滴下......我是一個窮撚

無錢 -勁多 食完早午 晚就無飯食 用訓教嚟忘記肚餓 第日食早 九點幾十點就訓 無限loop 咗兩年

係麥記執薯條食

喺澳洲做步兵
曬到仆街
冇晒錢好口渴
見到人喺花園淋花
問佢可唔可以比d水我飲

用100蚊過咗一個月一開頭差唔多係每日啪一個麵包+狂飲水醫肚，嗰陣又唔想問朋友借錢因為根本唔知幾時有錢還

不過差唔多月尾嗰個星期，canteen個姨姨知道我咩事，每日都會留個飯盒比我，一開始係話出新飯盒叫我幫手試食，後尾幾日就叫我有錢先比返，又會裝到勁滿勁大盒，等我可以淨返一半夜晚都有飯食，到依家都勁感激佢

廿八座大王

試過窮到係百佳問人借$1去買壽桃牌既車仔麵當時差$1先買到，而我周身都真係冇，仲要比人不停拒絕

8萬卡數

得返20蚊 諗過下海做雞

試過拎埋八達通50蚊按金。

喺英國嘅某一凌晨，同兩個朋友輸哂身上啲錢。
結果三個人夾哂所有錢啱啱好買到一包10支嘅煙
一呼一吸，反思自己究竟做咗啲乜
然後就乖乖地行返屋企

兩年都無工開？做咩搞成咁

大快活一個飯先7.5

菜檔買薑，要5蚊一兜嗰啲下欄頭頭尾尾
但其實一舊正正常常既薑先係10蚊
唔係窮既，係唔知為咩咁慳

而家得返咁多錢

無錢搭的士返工

拍完拖，每次旺角行返長沙灣

咩事咁慘

你有無搵返canteen個阿姨，咁好人真係人間有愛

差少少發達

麵包舖R免費白麵包皮 + 公園飲水機做一餐

麥記趁人祈禱時偷食佢D薯條

0.04

靠親人接濟，再用d錢買好平既麵同罐頭日日煮，一日多數食唔到三餐，唔係餐餐開罐頭食

試過ATM禁唔到錢 問fd借幾十蚊俾我齊頭禁出黎

營多咁正嘅

屌你去得英國有幾窮呀？

full pay買咗車 要搭的士代步

出糧前一日戶口得100

好人一生平安

好記得果日 銀行得返17.5
返pt既糧要三日後先出
問補習學生借400蚊 （佢先中一）

用android手機

去大快活食二手飯

食屎

起碼食方面夠食1星期
營多幫到你

細個暑假有次同班fd入梅窩，出返嚟用埋最後一蚊搭巴士返屋企，落車嗰時三點幾未食飯仲要落狗屎，全身濕哂加餓到仆街但篤串魚旦都冇錢

好在返到屋企見到老母返工前擺低咗30蚊，即刻沖個熱水涼再落街食飯，唔係的話應該饑寒交逼死咗

咁係自己衰on9 無帶錢出街姐

身上得一百
買唔到馬會讓球
搞到要同朋友夾份

不如煮麵

Hi

呻完鼻涕 張紙巾晾乾第二日再用

有冇同番薯道歉

你自己on9去賭場輸錢都叫窮，呢啲叫抵死

試過幾年前就月尾仲有個幾星期，但身上面得返50蚊，之後眼濕濕咁問黨鐵客戶服務中心可唔可以就增值20蚊(冇學生八達通

唔係，真係冇
嗰時細個連戶口都冇，用哂銀包入面嘅就收皮

阿媽俾零用唔係一個月固定俾，隔幾日俾低一舊水咁（以當年計夠食幾日lunch）

所以入完梅窩使哂出返嚟，唔係阿媽擺低咗喺屋企就聽餓到夜晚先有嘢食

要問人借手機覆你呢個post

記得係邊度滴眼淚，你不是窮，係有性格嘅人～受過傷先知道要堅強，受委屈光懂得原諒

你問得 不如借埋錢

買飯盒係公園食唔小心倒瀉咗
跟住執返嚟食

跟著屋主射俾你

嗰陣year2，屋企突然有事，寄人籬下咗幾個月，part time 錢用嚟交租，講緊其實我都係同佢個女訓上下架床，書檯係佢個女嘅又唔用得，平時又要比佢個女屈我送禮物/請食飯，去到嗰個月身上真係咩錢都無曬
一開頭佢講話我有交租就煮埋我夜晚飯啦，但屌佢啦我一夾餸就比人睥，食多兩條菜都比人單單打打，咁我都驚煩到佢，隔日隔日返去食，點知後尾佢側側膊直頭唔煮我飯諗返都想喊，唔知點捱過
有時啲閪親戚真係連一個唔熟嘅canteen姨姨都不如

我出嚟搞吓事咋

試過冇錢搭車 係長沙灣行返九龍灣

我係出嚟搞事

煮一個星期粥同udon

點生活？

ok my bad 不過我都同你經歷過差不多嘅事，好你少少，買到包廿飛白萬同一個kebab

利申ladbrokes

有啊，畢業做嘢之後都即刻返去搵佢請佢飲茶，同間唔時都有聯絡下同請佢食飯，呢啲恩惠真係會記一世
不過佢都好人有好報，兩個仔都搵到食，依家退咗休享清福

我果陣係喺brighton 去 24/7嘅 casino 玩roulette
我地三個人加埋都唔夠錢搭車返去，結果買包煙反思算
利申 : 專登唔拎咭出去，唔比自己瘋狂倒

無發現媽咪麵上咗我架船

仆完街事後先知

企係ATM前面等半夜12點轉帳出糧夠一百蚊可以提款

屌那星，果個咩人黎？

睇字都睇到嬲

細帳嚟咋下話

無錢俾電話費
同老豆講唔記得交
叫佢出開去幫我交電話費
因為明知佢唔會同我拎返

證明佢未試過窮到咁

人地食完譚仔飲剩啲湯，裝落膠袋再翻屋企煮米粉

做飲食，啲黃屍暴徒堵路無人幫襯，比人炒埋
最後要去M記食人食唔哂既薯條

飲水思源

大學時期住宿舍有一期無野做，窮到淨係夠散子搭埋一程車返屋企，返到去要問老母攞錢

好人有好報，希望佢一生平安
樓主飲水思源都好好

方你老母

做左就發左啦
而家賣相都買樓

文盲ga?

中學個陣
朝早搭完車發現銀包無錢
係長沙灣買3個飽($1.5/個)頂全日
然後行2個鐘路返屋企

冇工返 得返2 300百蚊 要拎平時儲開嘅散銀去收銀車換

俾no.俾住$500你

窮都要有骨氣

G 定 genting

罰款真係冇人性
咁大間銀行係乞兒兜攞飯食

本來去銀行禁錢就有 仆佢個街恆生
可以禁錢禁到hang 機唔出錢
搞到要問條女借錢食軟飯啊陰功

見袋有$15，行半個鐘去買包遊戲王卡，行半個鐘返返屋企，一開，全白卡

屋企人差財仔過百萬
坐左監先知，我一個人還左三年
日日食樓下麵包舖既十蚊4個既紅豆燒餅
夠飽肚當兩餐。
最近去翻買黎食 唔同左味道
見到太子爺問左句 唔同左味
佢話我係第二個食得出
老闆病痛折磨 走咗

太子爺都有問我連續買足三年既因由
我坦白答左 。原來老闆都感覺到我有難言之處
次次話入去拎d新鮮d比我
其實日日都有一份 紅豆多d 係預比我..
勿相認 不過好多謝你既燒餅
陪我捱過咗三年。

豬柳強分三餐食
蛋 肉 包

Ok u win

煮左村口隻狗黎食

大大力咁推開人話佢擋住我食西北風

人生
其實好彩手上仲有啲現金

寧願行20-30分鐘路都唔搭小巴

第一次有學生信用卡勁爽，碌碌下part time收入追唔上卡數，比朋友接濟左一次
的起心肝還錢之後
每日一包公仔麵，每次入超巿都係買最平果隻
間中返得多既話可以加兩條菜
食足半年清晒卡數同還錢比朋友

之後畢左業出黎做野，每個月尾唔理多少都要見到人工都要有用淨先安樂

嘩 人間有愛

賣左部拉利要揸波子

睇到有少少眼濕濕

dllm訓上下床都好意思收租，canteen姨姨好有愛

有錢仔先會食果啲飯

熱愛社會

有啊 還完 就啱啱好夠早午車錢

賣PS4

都比佢扣咗兩個月，當時嚟講好甘下，大佬，pt都揾唔到，冇收入，跟住信用卡又洗突咗，銀行就係趁我仆街果時就嚟R多筆

與樓主相同

中學送外賣，偷食入邊d飯

生雞蛋+鼓油+飯
夜晚食m記100yen漢堡2~3個

執地下一兩毫子

副眼鏡好耐之前俾我坐爆咗，無錢整
daycon當月con帶 日日用con水洗

嗰時有個朋友請我食片皮鴨(二食)隻鴨食唔哂拎返屋企每餐都淥公仔麵食

Ching 你認真?

窮到要用payme 大法

起碼都整熟隻蛋丫 就算係日本蛋都好
萬一食壞肚 邊有錢睇醫生

打劫呀婆

俊? 邊撚到俊? 睇過

隻狗我養架....巴打湖南人？

最差的時候過咗啦

呢個經歷都幾慘

銀行得返300幾

炒麵王五蚊一碗買左一箱 食左成個月

5蚊江蘇餅 加水喉水 食左幾個禮拜

1958年年中，全村去人民公社食大鍋飯，大煉鋼，無人耕田。過左2年，農作物失收 糧倉空缺。上山都揾唔到野食，最後半夜偷左村口條狗煮黎食，唔係佢死就我亡

碌payme賭馬會

朋友約食飯 要問條女借200蚊先去到食

有冇分比其他人食?

咪好多塵？

咁大家同鄉喇。湖南邊樹呀？

我日本呢邊急凍白饅頭8個要成40港紙
有蔥花卷仲要再貴啲 完全跳脫咗窮人救星嘅範圍

洞庭湖 草南鄉

我隻狗

比家長知道會唔會仆街

返工車錢都無 要問人借
捱到到出糧果日

自己屋企人食，半邊燉，半邊風乾造臘味，偷偷送左前腳比個死黨食

原來村口隻狗你㗎

咩canteen咁好

屌 咁殘忍嘅嘢 唔會係你做掛?...

早餐當lunch 食 , 用keep fit 嚟安慰自己
就算食lunch 都係等到下牛茶時間先去食

樓上係唔係扮緊國產007

間士多成日賒數俾我

我都係咁，3個戶口有2個係冇錢得幾蚊

食伊麵王特登沖滿水 飲埋啲湯飽啲 頂兩餐

幾個月得返0.5使

鼻屎而家點

首先 佢要拎到錢出黎

我得一個戶口

坐左幾耐，入面D飯食得飽唔飽

同感ching🤡🤣

報左京

返到屋企求其都有野煮黎食掛

邊諗到咁多 冇錢飯都冇得食
個補習學生都好好人 知我窮成日叫老母買多份下午茶俾我食

Payme拎....

唔用紙巾呻落隻手度之後洗手

負十幾萬，戶口得幾千

無錢交租訓朋友屋企食朋友既飯過咗幾個月。

唔係....點會係我呢...

喊左

好衰但我笑左

俾左幾錢租? 係佢地眼中你只係一條寄生蟲

咭數分期還⋯⋯
我自己覺得已經好慘

靠8達通自動增值先有錢可以食飯 身上冇晒現金可以用
因為自動增值扣落信用卡 可以再拖一個月先找數

唉

點解鬥慘冇人屌吹水，炫富就鬥吹水

連登仔好波

以前午餐食聖安娜定東海堂 $3.5一個糯米卷

銀行$32
不過食屋企

明白到醫者心腸
沒期望讚賞

辛苦巴打，不過想問下屋企人差人錢要其他人幫佢還，有冇得唔還？又唔係我借

扺死

因為現實窮人真係佔多數
fg個個50k小學生都知係吹水

試過一開始year 2唔識用信用卡 成日還Min pay
又無理財觀念 又拍拖無儲錢 無啦啦差萬幾蚊
問咗2個fd加老豆借錢都仲差3500

就變咗一有時間就返工
後尾學生資助批咗 卡數都搞掂咗 還哂錢畀人
就發現有需要時幫你既人先係最重要

不過後尾都學識理財 仲同現仼開咗聯名儲錢
今年final year 就算撞咗武肺 好彩既係仲有part time返 幫補下 搞得掂生活仲儲到錢

好有人情味

日本定香港既窮撚慘d

又timing唔啱？

佢用淋花條喉射落我個水樽
好似喂狗咁

睇見都心酸

一日一餐方包加梳蕉 用包捲住條蕉黎食

讀書書 借左八達通比個fd 然後自己行路返屋企
第日拿返已經負左錢

然後半個月日日行路返學放學

姨姨睇中你

同條女異地 聖誕佢話返黎我都拒絕左 因為無錢陪佢飲飲食食
半年無見仲要咁

見到眼濕濕，想食番個紅豆燒餅

係朋友屋企住
一個月三餐只食之前買落既出前一丁。
試過所有既煮法
聽到個麵字已經想嘔

食大家樂

食老麥最平餐
唔加大

起初我都有諗過唔還
耐唔耐就上黎玩嘢
加上有個黎緊想入政府做政府工既細佬。
破產會有d煩。
最後我咬緊牙根 決定還。
始終係我既大哥雖然佢出翻嚟
都無諗過條數有人搞掂左

我恨佢 可以風流
但我只可以怨 我出身係咁
都係個句 無個三年
我就跟唔到而家呢個老闆

賣咗屋企部ps3去換飯錢

試過最山窮水盡攞啲糯米粉嚟溝水食 食咗兩個禮拜
而家諗返嗰段時間真係唔知點捱嘅
同自己講點都唔可以再經歷多次

今日帶左個仔去買燒餅
我買個下 太子爺認到我個語氣
佢親自招呼我 望到個仔
佢講左句 希望爸爸睇到你而家捱過咗
佢應該好開心。
三十幾歲第一次係街 眼淚係咁流

人生最苦最難捱既我希望都過咗
願天下既善良唔會再比人浪費同利用

我細個屋企真係冇嘢食嘅，不嬲係晏晝想食嘢先會落街買

成間屋可以一個杯麵都冇，雪櫃只會擺之前一晚食剩嘅餸，除此之外空空如也，有時生果食哂但老豆老母未得閒買的話，連生果籃都係空嘅

嗰時女友上到嚟見到都覺得奇怪，講咗幾年

可以有幾多種煮法？

我深信你一定會改變，至少係個小康

食二手老麥

抵L死

女朋友走佬

食到成口沙 個陣真係食到喊咗出聲
唔捨得搭車行咗2個鐘返屋企

而家 出咗嚟做嘢一年返緊一份三萬蚊一個月嘅工
但係屋企欠債4百萬。。

咁就比人炒,你做人都幾無用,可有可無果隻

因為講起窮上嚟大家真係感同身受
Feel到果種慘
炫富feel唔到

真定假丫？

冇錢買廁紙，
要去m記拎

m記食二手薯條

賣曬ps4所有game同未折既hot toy

信你至奇

睇到喊左，希望巴打你依家情況好返啲啦

好哥哥，恭喜你捱過咗

m記吾加大

宜家就係以前屋企係大陸有廠、幾塊地皮，最尾唔夠大陸啲貪官玩乜都冇哂

係M記攞10個一蚊一字排開
買一個豬柳蛋

香港我直接食屋企啦 點會要食呢啲

坐左監仲還

有冇食埋其他人

我都鐘意 紅豆燒餅

不過我就係當零吃同早餐

最窮差唔多 搵萬幾蚊 飲銀行百幾萬
每月還9k
得3千蚊用
衣食行
好多時係咪買蒸飯食
順便買紅豆餅

呢d撚屌 正一仆街黎
屌你老母 寧願你唔好幫
唔係冇比錢架 用盡大能力比自己能力所及係呢個屋企
仲要比人單單打打 冚家剷黎
我係你第日發奮圖強 撚番佢地轉頭

窮到咁都有女 真係服咗你

坐監差銀行財仔錢唔洗還？
你就算比到入獄證明
都係會延期。
有d財仔延期都會有利息

佢屋企人坐監 佢屋企人差人錢
坐左監 失聯 正常就變壞賬 佢搞你 你合約又冇名
法律上冇問題 你肯搬一定冇事 你唔搬人地一定收數 咩手段都用

Btw睇得到心酸

一排生命麵包食一星期

除左搭車一日得$10 lunch買個撈麵食就算keep左3-4年

每日淨係喺屋企痴一餐食，最長試過兩三個禮拜一蚊都冇用過

肥柒矮窮毒一定考到啦 以你條件啱做豬多啲

地址係我由細住到大既屋
我兩老買咗既居者有其屋

岩岩grad果陣
條女老母大陸住，條女自己要負責少少租金
有一排條女冇錢交租，為左型我話我比
其實我都好窮，戶口得100$
條女係床上面同我講今個月冇錢食飯
我話唔係呀今個月啲糧比曬你
岩岩grad番p.t有幾多錢呀

比完都唔夠
後面條女周圍問共同圈內朋友借500$生活，又唔同我講，因為知我窮
後尾先知，覺得自己好柒好廢，果陣自己一個收埋喊撚左，唔知同條女講番，知又點冇錢

依架唔窮了，但條女都冇左了

我未經歷過到你地咁極端個隻窮
但係我都係窮過
都明你地感受

係第二個account㩒錢

睇到喊咗
捱過後就養返好個身體，加油巴打

入黎睇下，發現自己最窮時都唔算太窮
係俾d仆街親戚批鬥蹊落下但都未去到食唔飽

無錢學人食壽桃牌呢d名牌?

而家 銀行卡壞左 成大半個月未禁到錢
一個月得$2000用住先

試過岩岩出來做野第一個月冇錢裝身 食飯

過百萬債還3年還清
計埋息一個月還3、4萬？
你本身都叻仔黎
估計而家生活應該唔錯

照夾餸囉 係你面皮太薄啫

每日得幾蚊買糖食

小學五年級得返五蚊零用錢買唔到雞脾食

退八達通拎按金

喺英國賭細啲怡情啦

真係唔係？我覺得係你wo!

同我一樣，日日公仔麵

有無講後數
有就ok

利申 識HK Law

佢個種刻薄係我宜家過咗咁多年諗返都會喊，仲要佢唔係淨係食飯個陣單打你，係只要你個人喺佢屋企，佢就係咁比說話你聽

用中銀理財但係戶口得$1.28（依家

證明我真係死窮撚
點解我會知

一星期餐餐都食雞蛋

大快活其實你可以行埋去話加飯加汁
佢會以為你有買餐食 免費俾你

賣咗個連登ac
條友又轉名又轉性

好良心
下次試下先

一條生命麵包配水食三日

做生意 賣咗幾個月先感覺唔對路
倉都冇錢俾 最後有個公屋FD借地方俾我放
重要幫我寄 好感激
屋企明明有位 試過放2箱貨 老豆老母第日扔9咗
已經計到日日只可以用100蚊 早午晚+車費
重要我俾家用 最後都係問依個FD借
今時今日重有同佢聯絡 人好真係咩都好
佢都準備結婚 我重係單身 已經準備好大禮大人情

好近姐

窮到想問儲值卡的錢能不能提現來用

月入兩萬
每月支出連還債五萬

都講緊幾年前既事啦
我諗OVERALL拉返埋係贏錢既

自起碼你都出到國啦

細個屋企都窮
有時淨係食幾塊餅當一遠
之後中學都冇零用錢
會唔食午飯儲起d飯錢
到十五歲去麥當勞做pt
夜晚可以食一餐終於有飽飯食

讀u果時好d做返大學pt都夠錢洗
之後畢業未搵到工
試過同ex兩個身上夾埋嘅錢淨係夠食一碗淨麵

而家收入算穩定
但唔知係咪個胃已經壞左
食多少少都會反胃同嘔

好懷念飲得起凍飲既日子

中午晚餐都係白飯加沙律醬

你部電話仲值幾千，唔夠窮

中學小食部有得賣即煮既福麵
$7
無餸
還返個碗比佢 回返$2
只係$5！！！！！
最後 發育不良 好撚矮同瘦

無得去半島酒店食早餐

窮到要賣精
點知49日無食過嘢 最後飛機都打唔到

中四暑假，個時屋企好窮。冇零用錢。
個時有咩青少年足球訓練，但要坐車去慈雲山，但身上得兩個半，夠錢搭一程車only
最後行路返屋企

講緊20＋年前

巴打可否留tg 討論點cow 女

P牌畀唔到正皮

㩒唔到錢

冇friend 借?

炒出前一丁

乜撚野垃圾親戚黎

每個月用payme拎5千先有cash用，果時要還卡數

交完大學學費戶口冇哂錢
返part time收工要過海唔肯定八達通有冇錢
身上又得幾蚊
負錢就唔知點返屋企
去查詢餘額嗰時勁緊張

每日食一餐媽媽住家飯，另一餐就拎屋企公仔面

生日就獎自己食一個豬柳強

冇錢食煙 戒撚埋

中學個時每個月得500蚊零用錢（包埋八達通）日日中午見人買一堆野食自己就買得個乾到PK嘅撈麵。試過有次八達通冇錢著住皮鞋行左幾粒鐘返屋企

最窮應該係宜家
呢兩年失咗業兩次
一早已經咬曬户口d錢
但又要交租自己又要食飯仲有進修d學費

呢半年連已經問幾個朋友借咗好多錢
打PT都叫可以捱麵包,死慳死抵都handke到生活費
每個月都煩緊點交租,面都爛撚埋

Cls 咁都有女, 點識的, 可摸耳問

試過一星期$150 飯錢, 我日日自己挨老M, 其他friend 同學日日食元氣

預咗了

平時返學要搭兩程巴士，最多半個鐘返到去。為左慳呢$15，行15分鐘去搭黨鐵比$1.6轉三條綫企半個鐘，再行多半個鐘先返到學校。好彩今日涼涼地幾舒服。（不過黎m辛鳩苦）
lunch食$14兩串燒賣/$7腸仔包。

交幾錢租

訓公司

有M記食已經好幸福個時幾個月先食一次

我零零後喎

巴打。我同你差唔多，後來搵到錢，先買多啲野食，但過了發育期了。

細個好窮餓撚到一包太平梳打餅分幾次食兩日

我啲親戚都係甘。已斷絕來往。

會考 幾百蚊考試費都令唔出要申請括免，個老師大大聲係門口叫申左括免走出位，最後全班得我一個，成個窮字打左係頭到。

三毛

反芻

咁撚仆街

湯，撈，乾

試過，我食到依家都唔會係街叫黎食

個po睇到好心up

好想知係咩canteen?
屋企樓下街市果d食堂？

無錢買飯食lunch，
係麵包舖買兩個$2蛋撻再係飲水機飲到飽

營多好好食

窮到賣左個腎

之後俾人拉左 著草黎香港賣字

紙包飲品留底

我都試過上星期剛剛穩定返，要開始草返錢
好大壓力，但又冇得怨

好記得個時一個大學生... 仲有3日先出糧，個日連去公立醫院睇專科醫生既180蚊都無，流晒眼淚最後搵個朋友借左200蚊頂住，捱到Part Time出糧。

係英國問人spare some change?

用石頂出糧

同我一樣

頭

日日食冷麵 1蚊/包 食5包

諗唔開想上房燒炭自殺 點知唔夠錢開間房

出新iphone果下買舊款

一日食一餐

連續一個禮拜去kfc買個大薯蓉醫肚

兩日食一個

為咗慳幾蚊雞行路返學

細個屋企冇野食 餓到傻 搵到d粉絲以為係米粉 食左一大包, 之後個肚脹到pk,2日食唔落飯
為咗慳$2, 日日行一個鐘返學放學

最窮欠銀行4球幾

個陣失業
少少儲蓄慢慢又洗哂
銀行去到兩位數先搵到工返
跟住就同自己講唔會再畀佢少過5位數(短期目標)

頂

唔係啊唔係

訓街 60蚊頂一星期

塊面紅嗮既

冇紅冇紅

銀行得返2千萬

你肥柒矮毒都唔關你安唔安份守已事架播

冇錢俾去長洲船飛 冇得同同學去玩

我個人生係hard mode.

食少用黎串凱婷個支煙

日日食四寶飯
腸仔火腿煎蛋餐肉
加pat汁

無錢入汽油，入咗柴油

窮到得幾蚊
食同學二手飯

真。二手煙？

一日食兩餐都食出前一丁，仲要自己煮，食足大半年

當年搬出去住，唔係我老母買成箱出前一丁俾我，我窮到餓死都唔敢同老母講我輸哂啲錢

餓死你個傻閪就啱

負資產

未負資產、唔算窮

我屌，點解頭先禁禁下你變咗樓主，我以為禁咗咩link

個感嘆號做咩事

退咗佢囉

睇到呢度 覺得香港仲有好人好事 好感動

食狗好正常
植物都有感覺㗎
同埋好多蛋白質

記得小學果陣
老豆做地盤 無工開
公屋兩個月無交租
父母吵到打架
一家四口食白飯加罐頭

香港有好多NGO慈善機構
攞緊好多納稅人資助
出緊豐厚人工
大家有需要唔好客氣去搵幫手
唔係就益晒啲廢老同新移民

窮到要一次過一日奶4個唔同人既him到都叫我奶ptbf唔是咁樣比人玩的

利申 當時真係好窮

見過鬼怕黑未
冇錢想買嘢真係要斬手指

頭25年人，食m記只食超值套餐，加大都唔捨得

好撚近
我成日都咁行

咁都比人炒 真係無撚用

正想講 3年還過百萬都唔係易

記得曾經窮過，大學就開始自己養自己
個陣啲兼職又唔穩定，個個月收入差好遠
買左啲不知名cheap咖喱粉煮飯
個種難食既感覺真係好深刻
出左社會做野每個月都會儲起大部份糧
希望以後唔使再為左錢食垃圾

買麵包皮當一餐 2蚊一大袋

户口得返20蚊 要朋友過80去我户口先撳到錢

半夜拎把間尺去撩汽水機底d銀仔

第一份工人工好低
果時未有最低工資
月尾日日行半個鐘返工放工
問人借1個幾毫齊頭100㩒出黎用
放工又趁廚房大佬唔覺拎啲公仔麵呀丸呀芝士腸呀返屋企等放假食
有時放假真係無野食迫自己訓 訓著左就唔覺餓
最多返工食返飽啲
所以而家啲腸胃壞晒 唔會覺餓又成日胃痛

宜家處於人生低谷睇個post睇到好撚想喊

藍絲廢老係咁 用你嘢=應分
你又返佢=過份

低處未算低

抵撚死

你已經進化到 半人半神

慘死

唔買新衫新袋化妝品護膚品
唔整睫毛gel甲

又扮女人
幾時再畫圖？

睇心情 贏番錢

吾你老母

點解可以咁撚仆街

$800 用四五個月
返工前買一個麵包
食三分一當早餐
食三分一當午餐
食三分一當晚餐
放工搭mtr 比我發現早一個站落車可以平幾毫子
之後就每次搭 都早一個站落車行返屋企
嗰時公公要住老人院 夜晚會去老人院陪到佢上床瞓覺
想佢有生果食吓
幾窮都買啲柑啊香蕉比佢食
不過真係冇能力買啲貴多幾蚊嘅生果啦
佢有時會想比零用錢我 我每次都等佢瞓咗
就放返好啲錢喺佢放錢嘅地方

嗰時比補習老師呃錢 計我學費計多好多好多
我又冇證據佢計錯 佢又唔認
就叫老師比少少時間我賺錢還
又唔想問屋企人拎錢 覺得都十八數要為自己負責任
所以啱啱考完DSE就即刻揾工返 好彩有請到

過咗幾年同咗母親講呢件事 佢好震驚
自此成日問我有冇錢洗
同埋擺定現金喺屋企 同我講有需要就拎

諗起有啲眼濕濕 唔係因為嗰時好辛苦
而係因為我淨係可以買$10以下嘅生果比公公食
而加想請佢食靚生果都冇機會

睇返巴打2017年Po講話半夜三間有人上嚟屋企，嗰陣唔知咩事個個仲喺度屌你

你真係P牌垃圾仔
竟然走去做狗

個老闆柒下柒下嗰間？

原來自己算幾幸福
都無點樣真係扭苦

問friend借到唔好意思
又未出糧 連番工車費都冇

我試過最窮得返銀包個幾百蚊，但負緊20幾萬債

上面都講咗我係嚟搞事
大佬呀，傾吓計啫，唔駛咁呀嘛

加油!
人生總有起有落!

我都有畢業好耐搵唔到工，見黑警人工高，加上藍絲老母係咁慫恿我

臨訓前自己係間房諗諗下，先如夢初醒心諗jm9考慮做狗，我做侍應都唔做狗

態度正確

中學放假同女朋友拍拖同佢去食嘢個陣淨係夠叫一碗麵加一個小食啱啱好用埋身上最後一蚊，個刻心諗點解自己會咁撚窮

望住女朋友就覺得好對佢唔住

小學無錢食飯靠偷車生活
一架車養到自己半年食住

成日都好驚聽呢啲故事會有個唔開心嘅收尾
好彩呢個係好結果
自己都開心埋一份

點解你地唔問屋企人借住先？

一日食一餐麥皮

G
勿相認

未試過冇工番

樓?

就算窮得嚟要有骨氣

窮到只剩下金錢

18歲但係未揾到工，都要屋企頂住先㗎

報俾連尼住知

渣ga

唔知咁辛苦自己做乜嘢，細個問屋企拎錢有咩問題屋企對你好，大個陪兩老飲多d茶比多d家用好過你18歲黎懶叻捱窮

你呢d叫弱智，賺多d錢好去驗腦

1日食一個飽

好在咋，你無去，而家咪可以抬高頭做人囉

連100蚊都要叫人payme借住比我先有錢用

買唔到天比高

唔好話以唔以為，你真係窮到咁，佢都唔會多問啦

中學Lunch

1蚊隻蛋撻 *4

你黑人黎？

情操高尚

上面位巴打太harsh 但佢冇講錯
睇你段字唔係屋企出咩問題 純粹係你過分地慳
大d就知與其慳埋係d無謂地方 不如諗方法開源賺多兩個錢
btw, 珍惜眼前人啦

我以前有個訓導主任都好好人
我地成日放學留喺學校搞活動 做到7-8點
佢會請晒我地咁多人食飯
佢自己份糧仲會捐返一部分比學校for學生活動用途
話自己啲錢都夠洗 用唔著既回饋返比學生

有一次我好誠心咁同佢講
我第日搵到錢會返黎搵佢請返佢食飯
點知佢話「我對你地好唔係為左你地回報返喺我身上，第日你再將呢份心意比你啲師弟妹就夠」
聽到果下叮左一聲，突然好似被人開導左咁
一直記到今日

就算自己住邊區，都要去附近最平嘅鋪頭買嘢，或跨區買，行路返屋企。

窮唔係慘在物質，係慘在心靈

12蚊包麥方包食三日

同你差好多
負二十幾萬
戶口得千幾

窮到試過偷嘢 （唔好port我呀😫）
冇錢但屋企人唔理 於是我趁屋企冇人偷屋企錢 又試過出去人哋舖頭偷嘢轉賣
好憎當時嘅自己 但被人迫到去盡頭真係冇計

點解唔搵朋友幫

叫朋友過兩蚊我銀行戶口等我可以撳埋最後果100蚊

低調啲

嗰陣冇朋友... 屋企人都咁對我 搞到我好hurt

係澳門食賭場免費食物

掉轉問

CLS 咁都唔飛左條仔

窮人先會玩電腦

試過每月入不敷支
同時欠緊差不多40萬債
每張卡都係還完min pay有番小小limit就拎晒出黎當係果個月既生活費
對鞋已經爛到穿晒個底都無錢買黎換
好在都係挨左幾個月轉番份夠開支既工就起碼有錢食飯先

未有呢件事之前真心大洗
而家任何over 200蚊既支出都會諗清楚先比錢

你地有幾個戶口得個位數至雙位數果啲，可以集中轉落一個戶口湊夠$100，禁出黎一齊食餐好架啦。

疫情第三波無工開
一個月淨係每日食一餐
本身操緊大隻都瘦左3kg
嗰一餐都係叮白飯加飯素
好餸嘅就開罐罐頭送飯
或者買donki玻璃樽裝即食魚肉
撈飯好正
第一次覺得食罐頭同哩啲魚肉係咁撚正
圍返一餐都係唔洗十蚊

之後都開始慣左係屋企煮
平好多

其實親戚只係叫做有血緣關係,但係啲外人對你分分鍾仲好過佢地千倍.我都試過好似妳咁寄人籬下,都有比住宿費.但係就比人唱話我痴金糠.真係勁委屈.聽到個下我都忍唔住喊左出黎.

最後分手都唔係因為錢
錢呢d好閒
大家都後生
一齊努力搵就得

你哋唔屙屎嘅話我都無飯開

而家咁既境況 有份洗廁所做下都好好架啦

窮到好似麥路人咁

食二手閪

個個都放哂在證券行。

細個屋企俾人cut哂電煤氣
肚餓係雪櫃搵到$5 買左2包公仔麵同細佬妹一齊食

全副身家得幾十蚊

搭車出去見工嘅錢都無

賣屎忽去換一餐飯

朝早去麥記扲走咗d人既杯不停添飲

去運動場沖涼同訓覺

同啊婆阿叔爭紙皮爭到夠錢買盒飯分兩餐食

咪咁癲啦大佬呀

望住自己隻TSLA 爆升 係餐廳食完飯 發現冇帶銀包

試下用條繩綁住個肚
一日食少2餐都冇問題

重用抺手紙、手洗衫、只食早晚餐、食平麵包，平飯(如唐記蒸飯或者自己煮飯食)、去街市買平野煮飯、唔買零食(成3個月先買一同薯片食)、自己煲水飲、唔用上台plan、冇家用座機電話、著親戚唔要的衫、買平衫(50元或樓下個啲、係啲羽絨衫、恤衫貴)、唔出去太遠的地方（除非去做運動、做功課、番工，會行路去前後一個地鐵站）、玩遊戲唔課金。冇身體檢查，咩流感針個啲(但有每年洗一次牙)。
諗到再加。
現在會留意下點樣開財源。

香港根本唔洗甘多ngo。

大家樂見到人地坐完飯走咗
坐埋去睇下有咩仲食得

個陣岩岩升IVE
未批到Grand Loan
暑期工搵個啲錢又洗撚哂
無問屋企人攞錢
捱左幾個月禮拜六番倉
幾舊水洗一個禮拜
直到批到Grand loan

甘慘，會唔會發育唔到？另外點會係雪櫃有錢？要整潔啲!

衣家邊有甘好的老師？呢種通常係老一輩，衣家後生老師，佢俾多啲練習你做，已經叫好好。

嘩！甘平，衣家見過最平2蚊1個蛋撻。$1.5係某啲少人屋邨先有

無錢入地鐵
銀行撳唔到
打電話叫老母拎接我
見到佢喊出黎

已經成為習慣

呢啲po 只會有男會員而唔會有女講嘢

每星期兩蚊零用錢
仲要比呀媽逼儲起

打錯字 衣櫃

以前中學雞冇錢開飯,
食媽咪麵食足一個月

窮到把由細到大儲落既青蠏10蚊紙，羅去用晒。

我私疑係你做喎

3至4萬應該唔至於咁
而且佢細佬準備緊搵工
應該係做左幾年野
估計係月入2萬零加埋本身有儲蓄
但係一舖清袋仲要用8到9成月薪去還

而家 連錢都禁唔到